Kommunikationen mellem \devkit{} og \psoc{} er implementeret via intercomponentbussen \protocol{}.
\protocol{} bussen er valgt fremfor I$^{2}$C pga. \protocol{s} hurtige overførselshastighed der er anvendelig helt op i MHz området.
\\
Forbindelser og opsætning til \protocol{} kan ses i dokumentationen \extref{sec:spi_communication}.
\devkit{} er implementeret som master og de to \psoc{s} som slaver.
I forbindelse med \protocol{} er det ikke muligt for \protocol{} slaven at tage initiativ til en dataoverførsel.
Denne funktionalitet er implementeret med en ekstra linje for at \psoc{en} også kan tage initiativ.
Denne ekstra linje er en interruptlinje som \psoc{en} kan aktivere hvis der er sket en ændring, for at få masteren til at udføre en læsning eller skrivning.
Interruptlinjen deles ikke af slaverne, men der er implementeret en linje til hver slave.
På denne måde kan slaven indirekte tage initiativ til en dataoverførsel.

\begin{minipage}[t]{0.39\textwidth}
På \autoref{fig:sekvens_devkit_til_psoc} ses et sekvensdiagram over kommunikationen mellem \devkit{} og \psoc{}.
Sekvensdiagrammet er konstrueret ud fra et eksempel hvor der er sket en ændring på \psoc{en}, og ændringen resulterer i at \devkit{} skal foretage en læsning for at få den opdaterede værdi.
\\
\psoc{en} sætter interruptlinjen høj for at indikere en opdatering på \psoc{en}.
Denne interruptlinje aktiverer en interrupt service rutine på \devkit{}.
Denne ISR udfører en læsning fra \psoc{en} via \protocol-frameworket og den dertil specificerede protokol på \autoref{tab:spi-protocol}.
\\
Det første der læses er adressen på det der har ændret sig.
Dette er nødvendigt fordi der kun er én dedikeret interruptlinje til hver \protocol{} slave(\psoc{}).
\\
Derefter vækkes den sovende applikation der har læst fra den node der er tilknyttet den læste addresse og der sendes et "acknowledge" til \psoc{en} om at interruptet er blevet håndteret, hvilket betyder at interruptkøen på \psoc{en} skal opdateres.
\\
Det alternative vindue "alt" på sekvensdiagrammet er der for at håndtere læsning på to forskellige måder, alt efter om det har relevans til en beholder. 														
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.60\textwidth}
	\begin{figure}[H]
\vspace{-10pt}
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth,clip=true,trim=18 17 18 18]{../software/figures/sequence_devkit_to_psoc.pdf}
\caption{Sekvensdiagram \devkit{} til \psoc{}}
\label{fig:sekvens_devkit_til_psoc}
	\end{figure}
\end{minipage}

Hvis adressen har forbindelse til en beholder udføres der først en skrivning der indikerer hvilken beholder der ønskes hentet information fra.
Efterfølgende læses der fra den adresse der er sket en ændring på.
Hvis adressen ikke har relevans til en beholder, udføres læsningen med det samme uden nogen skrivning til beholderindikation.
En læsning udføres altid ved at adressen der ønskes læst fra skrives først, og derefter udføres selve læsningen.
Til sidst kopieres de læste data fra kernelspace til userspace.

\textbf{SPI protokol}
\\
I forbindelse med \protocol{} kommunikationen er der udviklet en specifik protokol mellem \devkit{} og \psoc{}.
Protokollen kan ses på \autoref{tab:spi-protocol}, og er en samlet tabel over alle adresser anvendt på begge \psoc{s}.
Ved læsning fra \psoc{en} foretages der altid en $\mathrm{16}$ bit læsning.
Ved skrivning til \psoc{en} sendes data sammen med adressen, hvilket betyder at der maks kan udføres en 10bit skrivning.
Yderligere information om protokol og specifikation af alle 16 bits kan ses i dokumentationen \extref{sec:spi_protocol}.

\clearpage
\begin{longtable}[\textwidth]{|l|l|l|l|}
\hline Navn & Type & Adresse & Beskrivelse \\ 
\hline Beholder ID & $\mathrm{w}$ & $\mathrm{0x10}$ & Vælg beholder \\  
\hline Beholderniveau & ${\mathrm{r}}$ & $\mathrm{0x11}$ & Læs aktuelt niveau \\ 
\hline \multirow{2}{*}{Beholder føder} & $\mathrm{w}$ & \multirow{2}{*}{$\mathrm{0x12}$} & Sæt mængde der skal fødes \\ 
\hhline{~-~-} & $\mathrm{{r}}$ & & Beholder færdig med at føde acknowledge \\
\hline \multirow{2}{*}{Beholder manuel} & $\mathrm{w}$ & \multirow{2}{*}{$\mathrm{0x13}$} & Manuel start/stop af motor \\ 
\hhline{~-~-} & $\mathrm{{r}}$ & & Aktuel status på motor \\
\hline Slikpose tilstede & $\mathrm{{r}}$ & $\mathrm{0x1B}$ & Slikpose tilstede (1/0) \\ 
\hline Servicemode & $\mathrm{{r}}$ & $\mathrm{0x1C}$ & Servicemode status (1/0) \\ 
\hline Vejecelle & $\mathrm{{r}}$ & $\mathrm{0x1D}$ & Læsning af vægt \\ 
\hline \multirow{2}{*}{Betaling} & $\mathrm{{r}}$ &\multirow{2}{*}{$\mathrm{0x1E}$} & Indkastet mønt \\ 
\hhline{~-~-}  & $\mathrm{w}$ & & Møntlæsning acknowledge \\ 
\hline \multirow{2}{*}{Interrupt} & $\mathrm{{r}}$ &  \multirow{2}{*}{$\mathrm{0x1F}$} & Interrupt adresse \\ 
\hhline{~-~-} & $\mathrm{w}$ & & Interrupt acknowledge \\ 

\hline 
\caption{\protocol{} protokol mellem \devkit{} og \psoc{}}
\label{tab:spi-protocol}
\end{longtable}

